---
title: >-
    بخش ۷
---
# بخش ۷

<div class="n" id="bn1"><p>ارسطاطالیس گوید: بهترین پادشاهان آن است به کرگس ماند گرداگرد او مردار، نه آن که به مردار ماند گرداگرد او کرگس، یعنی می باید که وی از حال حوالی خود آگاه باشد و حوالی وی غافل، نه وی از حال حوالی خود غافل باشد و حوالی وی از حال وی آگاه.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>پادشه باید که باشد همچو کرگس با خبر</p></div>
<div class="m2"><p>زانچه افتاده ست گرداگرد او مردارها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نی چو مرداری که گردش صف کشیده کرگسان</p></div>
<div class="m2"><p>تیز کرده بهر نفع خود بر او منقارها</p></div></div>